\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[margin=2.5cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{setspace}
\usepackage{fix-cm}
\usepackage{hyperref}

\definecolor{bleu}{RGB}{20,40,120}

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=bleu,
    urlcolor=bleu,
}

\begin{document}
\sloppy

\begin{titlepage}

    \centering

    \vspace*{2cm}

    {\Huge\bfseries\color{bleu}
    En quoi la rivalité technologique entre les États-Unis et la Chine est-elle une menace pour la géopolitique future ?\par}

    \vspace{1cm}

    \rule{15cm}{0.4pt}

    \vspace{1cm}

    {\large
    \textbf{Gautier Picon}\\[0.3cm]
    \textbf{Juin 2026}
    }

\end{titlepage}

\tableofcontents
\newpage

\section*{Convention de langage}
\addcontentsline{toc}{section}{Convention de langage}

Dans ce document, certaines formulations pourront attribuer à l'intelligence artificielle des actions telles que "comprendre", "décider", "apprendre" ou "répondre". Ces expressions sont employées par commodité de langage et ne doivent pas être interprétées comme l'attribution de capacités cognitives, d'intentions ou d'une conscience à ces systèmes. Il convient d'éviter toute anthropomorphisation de l'intelligence artificielle, qui demeure un ensemble de procédés techniques et algorithmiques. C'est le même procédé que pour une entreprise : nous pouvons dire "Apple veut" et "Apple a déclaré", pourtant Apple n'est pas un humain avec des émotions. C'est pareil pour les IA : elles agissent avec un comportement dans un environnement.

\section*{Note liminaire}
\addcontentsline{toc}{section}{Note liminaire}

À l'heure où les mots "Intelligence Artificielle" circulent partout, le sens premier de ceux-ci s'est perdu. Avant de commencer, il me semble important de redéfinir clairement certains termes.\\
Pour commencer, "Intelligence Artificielle" (ou « IA ») est un système informatique spécialisé pour accomplir une tâche précise, souvent unique et nécessitant une forme d'intelligence humaine. Elle peut s'appuyer sur différentes techniques : règles explicites, recherche algorithmique, logique, statistiques ou réseaux de neurones. Par exemple, l'une des IA les plus connues est sûrement Deep Blue, un superordinateur spécialisé dans le jeu d'échecs développé par IBM au début des années 1990. Deep Blue a marqué les esprits car c'est la première machine à battre le champion du monde d'échecs dans un match officiel, là où les humains pensaient ceci impossible, car beaucoup considéraient alors les échecs comme un domaine que les machines ne pourraient pas maîtriser avant de posséder une véritable intelligence comparable à celle de l'humain. Ainsi, les IA sont partout dans nos vies : navigation GPS, algorithmes d'applications, etc.\\
Le terme "Intelligence Artificielle" ne doit pas être confondu avec "Large Language Model" (ou "LLM", "Grand modèle de langage" en français), qui désignent les chatbots que nous connaissons (tel que ChatGPT et Gemini). Un LLM est une catégorie particulière d'IA fondée sur l'apprentissage statistique de séquences, initialement entraîné sur du langage, qui sert aujourd'hui souvent de cœur à des systèmes capables de manipuler plusieurs types de données (texte, images, audio, vidéo). En lui donnant un ensemble de données conséquent, un LLM est capable de comprendre la logique de la structure et, avec de l'entraînement, il devient à son tour capable de générer des données cohérentes telles que du texte.\\
En résumé : "IA" est un ensemble et "LLM" est un sous-ensemble, tout comme la catégorie "Animaux" et "Chiens". Tous les chiens sont des animaux mais tous les animaux ne sont pas des chiens. C'est pareil ici : tous les LLM sont des IA mais toutes les IA ne sont pas des LLM.

\section{Introduction}

\section{}

\subsection{}

\subsection{}

\subsection{}

\section{}

\subsection{}

\subsection{}

\subsection{}

\section{}

\subsection{}

\subsection{}

\subsection{}

\section{Conclusion}

\end{document}